官方死亡人數隨意上升下調 殯儀兵團馳援武漢惹恐慌

官方死亡人數隨意上升下調
殯儀兵團馳援武漢惹恐慌

武漢肺炎疫情持續兩個多月，官方稱截至昨晚共有超過六萬人確診，死亡1,382人，死亡比前一日只增加了14宗，因重災區湖北省昨個案重複統計，經審核後減少死亡個案108宗。不過，確診個案和死亡數字不斷隨意上升下調，加上近日各地殯儀館都高調派員前往武漢「馳援」，今次疫情的真實死亡人數，惹外界質疑。

相關新聞：香港家居隔離者擅往公院求診

全國多地都有殯葬業派員前往武漢支援。 互聯網

據統計，截至昨晚11時，內地武漢肺炎確診人數63,866人，比前日增加4,043宗；死亡共1,382宗，比前日增加14宗，這個數字比前日單日暴增200多宗，相差逾十倍，官稱這是因湖北省昨日聲稱，因統計個案被重複點算，經核對後減少11,043宗確診個案，以及108宗死亡個案。至於為何會點錯死亡人數，當局未有交代。湖北昨確診人數51,986人，死亡則為1,318人。武漢確診人數為35,991人、死亡為1,016人，比起前一日公佈的1,036人死還少了20人。

赴援者眾「令人不知所措」

面對隨意增減的個案數字和多次改變的標準，外界不少人擔心實際死亡人數比官方通報要多。特別是繼日前當局從全國及軍方抽調近2萬名醫護人員支援武漢，全國多地殯儀館也高調派人前往武漢「馳援」，甚至有多張照片流出，有團隊手持「福壽園國際集團重慶區域赴武漢援助啟程」橫額、重慶及河南洛陽殯儀館派員增援武漢的消息也登上《公益時報》旗下《中國殯葬》，恍如辦喜事，讓人擔心動用這麼多殯葬團隊，到底武漢真實的死亡人數有多少。湖北作家方方撰文說，殯儀人員到援的人手多得讓人不知所措，毛骨聳然，「不是所有的事，都適合大張旗鼓。不要嚇唬我們好不好？」此外，有公開資料顯示，武漢八間殯儀館近百個爐頭，每日可火化逾千具屍體。

網傳片段可見，不斷有屍體被抬走。

業者指火化量增至五倍

有境外媒體聲稱採訪了武漢殯葬業者，對方稱所在的殯儀館每天的火化量，是平日的四至五倍。在網上也有不少影片顯示，不少患武漢肺炎的死者被送往醫院，拍攝者從一座大廈高層，拍到有至少四名身穿防護衣的工作人員，不斷將疑似屍體搬上一架白色客貨車。一名女童驚呼：「媽媽，裏面有好多屍體，車裏面有好多屍體！」

中國衞生健康委副主任曾益新昨也指，截至周二（11日），全國醫務人員確診病例高達1,716宗，單是湖北就有1,502宗醫務人員確診個案。另外，中共中紀委常委會前日召開會議，指紀檢監察機關稱會堅決監督，緊盯疫情防控、重點工作和重點環節監督，督促各級黨委、政府落實責任，督促衞生健康、交通、市場監管、藥監等履行職責。]

湖北衞健委/央視

lm

中共連閻王都做埋

人嘅生死都要控制

即時：12:33
幫手推上熱門呀！！